<? ?>
<story>
	<chapter>
		<p>
			Dit is QU (kort voor seQUrity), een kleine robot die in een server centrum werkt. Daar staan allemaal grote computers die veel gegevens bevatte van heel veel mensen. Qu zorgde ervoor dat die gegevens veilig waren, en dat deed hij graag. Elke ochtend stond hij vroeg op om alle lichtjes te gaan bekijken, het was zo'n mooi zicht.
		</p>
		<p>
			Tot laat zwierf QU dan door het gigantische gebouw, op zoek naar lichtjes die niet aangingen. Was er een uit, dan zorgde hij ervoor dat het snel weer ging branden. 
		</p>
	</chapter>
	<chapter>
		<p>
			op een dag werdt QU wakker, en keek eens goed rond. Hij stond niet meer op zijn vertrouwde plekje, maar buiten in de regen. Ze hadden hem niet meer nodig, dacht hij. Betreurd keek hij naar de grond. "laad je camera niet hangen", hoorde QU ineens. Hij keek op. Naast hem lag een oude, volledig verroeste robot. 
		</p>
		<p>
			"Waar ben ik", vroeg Qu. De oude robot keek hem me meelijdende ogen aan. Op de vuilnisbelt, zei hij. Maar je moet hier niet blijven. Als je snel genoeg wegbent, kan je nog ontsnappen zonder ze het merken. QU keek hem verward aan, maar veel tijd voor vragen was er niet, want hij moest er dus snel vandoor.
		</p>
		<p>
			Maar waarheen. Heel zijn leven had hij in het centrum gewerkt, hij wist niets van de buitenwereld. "Je komt wel goed terecht", verzekerde de roestbak hem, "je ziet er me aardig genoeg uit om snel vrienden te maken". Qu keek nog eens achter zich, en zag zijn thuis als een gigantische blok over hem neerkijken. En dan vertrok hij.
			"Gewoon doen waar je goed in bent, en dan komt alles in orde", riep de oude robot hem nog na.
		</p>
	</chapter>
	<chapter>
		<p>
			Zo snel zijn wielen hem konde dragen, vertok QU. over grote straten, door plassen, en tunnels. Hij sloeg ergens een steegje in, en volgde het kleine wegje tot aan de reand van de stad. "nog net de brug over, en dan ben ik uit de stad", dacht hij. maar dan moest hij ineens bruusk remmen. want de brug, die er van ver stevig uitzag, bleek al oud en versleten te zijn. Qu mzou moeten springen om over vermolmde planken en touwen te qspringen.
		</p>
		<code>

		</code>
		<p>
			Nog een laatste sprong, en hij was er. Nog een beetje trillend van de schrik en de spanning reed hij verder. de weiden in. Hij was best trots op zichzelf, en dat mocht wel, vond hij. Al wat steviger in zijn schoenen, enfin wielen, trok hij verder.
		</p>
	</chapter>
	<chapter>
		<p>
			QU was mijmerend verder gereden, en ineens keek hij op. Het gras had plaats gemaakt voor hoge bomen, en in plaats van een stenen padje rolde hij nu over mos en takjes. Hij keek vol bewondering rond. Zoiets had hij nog nooit gezien.
		</p>
		<p>
			Al rondkijkend reed hij verder door het uitgestrekte woud. Omdat hij niet op de weg aan het letten was, liep hij pardoes op tegen de een groot geel gevaarte. het keek hem boos aan. QU wist dat hij ervan door moest, en snel ook. Hij begon te rijden, links en rechts moest hij takken ontwijken, terwijl zijn bandjes sneller draaiden dan ze ooit hadden gedaan.
		</p>
		<code>

		</code>
		<p>uitgeput bleef hij achter een boom staan. Ver achter hem hoorde hij het gebrul van de zware motor. Stilletjes sleep QU weg. Tot hij plots tegenover een andere kleine robot stond, die precies wat op hem leek. Ze keken elkaar vol verbazing aan.
		</p>
		<p>
			"Wie ben jij", vroeg de andere robot. QU deed zijn hele verhaal uit de doeken. Hoe hij ineens buiten wakker werdt, en vertrokken was, en hoe hij de gele robot te snel af was geweest. "Zoiets is mij ook overkomen", vertelde het andere robotje, die zich had geïntroduceerd als "STE", een afkorting van STEward. Ze keken eens goed, en jawel, beiden hadden ze hetzelfde logo op hun buik.
		</p>
		<p>
			"hoelang ben je hier al?" vroeg QU. "Vijf jaar", zei STE. Zolang heb ik in de fabriek gewerkt! riep QU. Ineens wist hij het. ook hij was vervangen door een andere robot. STE legde hem uit dat er elke 5 jaar een nieuw model uitkwam, en het ude dan werdt weggegooid. QU was diep bedroefd, zomaar op de vuilnisbeld, dacht hij. STE legde een troostend robotarmpje om zijn schouder, en vertelde hem dat ze hem iets moest laten zien.
		</p>
		<p>
			ze reden samen stil een grote heuvel op. Het was ver rijden, en tegen ze boven waren was het donker. "kijk maar eens omhoog", zei STE. Maar QU had het al gezien. Hij kon niet geloven wat hij zach. heel de hemel was bezaaid met lichtjes zoals die op de computers. "En wat doe je als er een uitgaat?" vroeg QU bezorgd. "Dat doen ze nooit", verzekerde STE hem. Smane keken ze een hele nacht naar de sterren, en QU voelde zich voor het eerst terug echt thuis.
		</p>
	</chapter>
</story>
